# Calculo-1
## Equações
(x/2) +5 = 22
x/2 = 22 -5
x/2 = 17
x = 17*2 (o 2 que estava dividindo passou multiplicando)
x = 34

(3x/4) + (5x/2) = 2
faz o mmc, mmc = 4
depois faz o processo de equivalência, ficará:
(3x/4) + (10x/4) = (104/4)
quando há uma equação onde todos os denominadores são iguais pode desconsiderar o denominador (se tira de um lado tira do outro), logo:
(3x) + (10x) = (104)
13x = 104
x = 8
## Inequações
Sistemas de Inequações:
{   3x -5 < x+7
    6(x-2) -3x >= 0
}

Passo 1:
Resolve uma por vez,
3x -5 < x+7
3x-x< 7+5
2x < 12
x < 6

6(x-2) -3x >= 0
6x -12 -3x >= 0
3x >= 12
x >= 4

Passo 2:
Faz a reta,

____4_____ x>=4
_______6__ x<6
____4__6__ 4>=x<6, x esta entre 4 e 6, podendo ser 4 mas não 6.
            S= [4,6[


3(1-x) > 2(x+1) >= -x+2
Quanto tem duas inequações juntas, a gente resolve por partes,
da esquerda para o meio e depois do meio para a direita, ex:
3(1-x) > 2(x+1)
3 - 3x > 2x + 2
-5x > -1
x < 1/5

Agora do meio para a direita:
2(x+1) >= -x+2
2x + 2 >= -x+2
2x+x>= 2-2
3x>= 0
x>= 0

Solução: [0, 1/5[ ou 0<=x<1/5 ou x e IR / 0<=x<1/5 (x que pertence aos reais, tal que x é maior ou igual a 0 e menor que 1/5).


{   
    (x/3) + 2>= (x+1)/2
    (x/2) + x/4 < 5/4
}
Por partes,
(x/3) + 2>= (x+1)/2
Faz mmc dos denominadores dos dois lados (3,1,2)
mmc = 6, logo 6/3 =2, 6/1 = 6, 6/2 = 3, depois multiplica
2x + 12 >= 3(x+1)
2x + 12 >= 3x + 3
2x - 3x >= -12 + 3
como todos tem o mesmo denominador não precisa coloca-lo já q ao resolver vai dar no mesmo.
-x >= -9
x<= 9

(x/2) + x/4 < 5/4
mmc = 4
2x+x<5
3x < 5
x < 5/3

Faz a reta,

_________9 x<= 9
_____5/3__ x< 5/3
_____5/3   intercessao dos dois x<5/3
S = ]-00,5/3[, ou seja, de -infinito (não incluindo infinito) até 5/3 (não incluindo 5/3).